滬女海航大廈外向習畫像潑墨

2018年07月05日

滬女海航大廈外向習畫像潑墨

■上海一名女子昨早直播在海航大廈前向習畫像潑墨。互聯網

【本報訊】海航集團是非纏身，上海一名女子宣稱為反對總書記習近平獨裁專制，昨早在上海海航大廈前將墨水潑向路邊的習近平畫像洩憤，事件震驚內地社會，她被網民封為「潑墨女孩」。女子在Twitter的最後留言指「門外有一群制服的人」，其後網上所有留言被刪、賬號顯示為不存在，目前未知下落。

網上流傳的影片顯示，昨晨6時40分，網名feefeefly的女子身穿印有New York字樣的黃色T恤，在位於陸家嘴的海航大廈前宣稱以實名制反對習近平獨裁專制、暴政，並反對中共對她實施腦控壓迫。

她在影片中高呼：「我反對，我對他恨之入骨。」隨後手執墨水，潑向路邊宣傳畫上的習近平，指要在屬習資產的海航大廈前面潑墨，過程在網上直播。

發文稱門外有制服人員後失蹤

潑墨影片在Twitter中文圈引起譁然，不少網民擔心其安危，要她好好保護自己。直至昨午3時許，feefeefly再次在Twitter發文：「現在我的門外有一群制服的人。待會換好衣服就出去。我沒有罪。有罪的是傷害我的人和組織。」內地異見藝術家華湧建議她不要開門出去，用手機轉播經過。然而她的Twitter此後再沒更新，過去的發文也全被刪，隨後連賬戶亦顯示為不存在，未知是被封鎖或自行刪除。

網上消息指，潑墨女孩叫董瑤瓊，在好租科技上海分公司工作，據說是湖南株洲人。有指她自稱受腦控迫害，被當成政治博弈傳聲筒，因討厭中共獨裁專制而在網上發聲，導致失業、失戀，曾想自殺。《蘋果》記者嘗試致電網傳董的電話，但無法打通。網民將潑墨女孩與天安門毛澤東畫像潑墨案相提並論，1989年5月，被稱天安門三勇士的喻東嶽、余志堅和魯德成，將沾滿顏料的雞蛋擲向天安門城樓的毛澤東畫像，3人被判重刑。

上一則
上一則
遊客身份寄居3年 洋同志一家終安心

下一則
下一則
澳門食店意外1死3重傷 石油氣大爆炸活埋孝順女

大獲了，習總份人⋯⋯

覺醒支那人

幫佢BACKUP先

女英雄

好似話捉咗喇， 而家已經唔見咗人。

無錯已經畀人捉咗, 希望唔會被自殺

諗起當年89民運
廣場大台將向毛澤東畫象潑墨既勇士獻畀中共政府

放定喺度先。

2025好！

某個小學程度棋王好小氣！